土耳其宣佈於敘利亞北部之軍事行動結束

（法新社伊斯坦堡29日電） 土耳其今天宣布 ，在敘利亞北部的軍事行動已經結束，不過，土國並未 說明是否將從敘利亞撤軍。

由總統艾爾段（Recep Tayyip Erdogan）主持的國家安全會議說，在敘利亞歷經半年 的軍事行動已經「成功的劃下句點」。 土耳其總理尤迪倫（Binali Yildirim）也說，這 項行動已經完成，但他並未排除在不同的名義下，在敘 利亞展開新軍事行動的可能性。 土耳其是在去年8月在敘利亞境內，針對伊斯蘭國 （IS）和安卡拉當局稱之為「恐怖分子」的庫德族民兵 發動代號為「幼發拉底河之盾」（Operation Euphrates Shield）的軍事行動。（譯者：中央社簡長 盛）